『薪火post』BNO 續期資訊(92) 睇頂置 HMPO簽收後60個工作天內更新

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

APPROVE 到四月頭

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

[member]

選擇發出機構 (Authority)。Authority如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選 OTHER( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG / FCO 選Other)。

好多過期十年以上
都唔係揀OTHER
所以先唔洗副署

[/member]

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

11/6 Yates 黑洞

唉 柒撚咗

Hi
我係上上個po問Braille sticker果個
HMPO覆左我喇，佢既意思係咪都要我寫番封信之後寄比佢？
但係叫我要有supporting documents ，姐係咩？身分證？
定係我直接寫信解釋寄過去就得
感謝大家

等左一個月終於轉左document received
繼續等，希望9月可以到手

東方巴既開post留明先！下次改返個勁post名嘛！我仲想提議叫：系統已更新，簽發機構揀other再唔使查三代！

上個POST用咗2日20個鐘53分59秒

係要求有封信，正式咁話有咩要求。你問返佢電郵得唔得，另外就係需要咩supporting document！

你好似話文件已寄咗過去？我諗你要快啲處理，唔係批咗出嚟都幾麻煩

成個月佢哋先收到到

btw唔使reference number都可以續?

肯定自己曾經擁有就續得

簡易續期指南

APPROVE 到四月頭
身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可
繼續續領新護照
在預備好所需文件前切勿提交申請。
你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。
Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張
如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。
請用黑筆簽署所有表格及新護照
有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

睇返17年自己續
19/8 寄speedpost
23/8 declaration form received
2/9 dispatched
7/9 就到手

而家幫屋企人續7月頭寄10月都可能未搞掂

幫老豆續 岩岩批左
1/6 寄到Liverpool

唔該曬，最後一個問題，舊BNO唔見咗係咪因為已經有report lost所以唔使再寫信解釋？

你想寫信解釋咩先？如剩講已遺失嘅舊證，就唔使寫咩信特別講佢。

個頭POST

6月10號 A.Moran簽完冇下文

又玩爆咗個po

呢個咁快

入黎留個名

唔准笑

今日都冇

出返去慢慢等
叫名先好入來.......

hmpo點解咁多人叫moran😂 我個個係R. Moran 不過都係未update

幫我簽果個人就咁寫Moran

你幾時簽收？

根本同一人

615

等本嘢嚟真係等到好煎熬

錢能解決嘅

謝啊

謝謝啊

6月22未出洞揮手區

樓上6月9都未出洞...
其實你哋洞都未入

618r.moran, 未有消息

請問係咪只需寄佢所需文件，佢無list到出世紙，咁係咪可以skip?

lm

各位巴絲，我幫我個friend 網上confirm identity。佢要我輸入我home address 嘅postal code，我試過曬唔入，包括0，000000 (總之一個0至六個零嘅組合），HKG，N/A，都唔得

請問我要填咩先得？

早過你但仲未有update

跟佢嘅list 去執，依家先申請嘅基本上都唔會當first passport case 除非你係included child.

香港要用PAPER FORM

睇doc

其實可唔可以用bno過左去英國先再搵工

未有官方指引

依家唔得

轉working visa都唔得？

個5+1方案都未實施，你依家買單程機票去我怕你連境都入唔到呀等下先啦

9/6簽收 等到今日終於轉document received

想問，揾唔到人副簽，寫解釋信。
成功率會唔會高？ 有無過來人？

Authority 呢一part 我諗要改得明顯啲，真係網上啲教學真係九唔撚答八。

究竟你哋啲仆街教人揀咩option 時係諗你自己可以交少啲文件定係諗下人哋當初點解會咁設計個system呀？我係HMPO啲staff 見到10個有9個BN(O) case 都鳩揀Authority，第一個問題會問香港人係唔係唔撚識英文？第二個問題就會問咁嘅英文水平仲要放300萬入黎有無撚搞錯？為咗交少啲文件就揀個唔係應該揀嘅option 黎走精面自欺欺人，人哋set 得個system 咁撚樣自然有佢嘅原因。唔該做撚好啲香港人個朵，已經唔撚香架啦，仲嫌唔夠臭係要整臭佢。

你本嘢係邊度簽發，永遠唔撚會改變，蘋果講嗰個原因九唔撚答八咩「依家BN(O)已經由HMPO簽發所以揀UKPA UKPS IPS HMPO⋯⋯」，我真係就黎暈撚咗，HMPO當年叫UKPA 呀屌你老母，入境處有無一日叫自己做UKPA呀？無呀嘛，咁幾時到你揀UKPS UKPS IPS HMPO呀

任何屬於UKPA UKPS IPS HMPO選項：
1. UKPA (United Kingdom Passport Agency)
2. UKPS (United Kingdom Passport Service)
3. IPS
4. HMPO

任何不屬於上述簽發機構即為Other，包括但不限於：
1. Passport Office Hong Kong
2. HKG
3. British Consulate Hong Kong
4. British Trade Commission Hong Kong
5. FCO

依家開心啦，HMPO怕鳩你班BN(O)，唔當你班過期廿鳩幾三十年護照嘅BN(O)係First British Passport case 啦，成功爭取啦好未？唔好再呃鳩HMPO啦，佢唔係拎你本護照一睇就知就係撳部電腦就知架啦，唔好再柒落去啦屌你老母。

應該即時停止所有未有申請bno人士既資格

盡量搵啦，學所巴話齋，直接係Facebook instagram 乜柒都好，開個story 話依家要搵BN(O)副署，連自問毒到無朋友嘅毒撚到最後係打機group都搵到人幫手簽，你唔會唔得嘅。

好啦，答你問題，你封信有無用係唔會知，前人成功經驗唔等於你日後獲得相同對待，而且副署問題一直都係在於系統要求你提供副署唔等於做你case 嘅職員真係覺得你需要副署，望咗一眼就算數唔出奇，就算無交封信都可能得到相同結果，所以你話交埋封信之後又唔使交副署就係唔係就等於係封信嘅威力？咪就係唔知囉。

過來人有無，有。不過無參考價值，你自己衡量下風險啦。

報告下
2013年到期新安排下仍然要副署
不過已經唔使出世紙
淨係HKID photocopy 未剪角BNO 特衰photocopy countersign form就得

IPS was the Identity and Passport Service from 2006 to 2013. (The Identity and Passport Service was renamed HM Passport Office on 13 May 2013).
UKPS was the United Kingdom Passport Service (A previous name before HM Passport Office).
UKPA was the UK Passport Agency (A previous name before HM Passport Office).
HMPO is the current “Her Majesty’s Passport Office”.

我改咗份doc，你睇下有無問題

但係我啱啱發覺，依家只要本BNO護照係03年12月31日或之前簽發嘅，揀邊個option 都要副署，完美解決走精面問題

因為佢係睇簽發日期唔係過期咗幾耐，不過畀少自己同父母嘅出世紙仲有同三代嘅資料已經好好多

6月10日，Yates，黑洞區揮手

6月23送到liverpool
仲要有消息收到我地d文件

想問 我女友89年香港出世
宜家張老新首簽日期 係07-97
可以用身份證大法申請？

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

佢首簽07-97 反而我係01-90 我地同年出世
所以最好都係寫email過去問？ 一般有冇話幾耐會覆？

兩個人一齊寄一份得唔得㗎？

應該特區護照多

得
睇DOC

用左身分證大法
如果report左lost而又拎到reference number
係咪代表自己曾經有過bno?
定係都係要比埋錢申請先知？

身份證大法三個條件係咪中晒先？
你女友07-97就真係機會微
佢拎身分證似係因為夠11歲
而唔關拎passport事

唔洗寫啦
佢屋企人好撚愛蟈

四則運算打好啲底啦

89年出世 何來97 夠11

睇doc啦

想問下如果我短期內會係外國
我將填好哂既文件比返係香港既屋企人寄
有冇問題？
定係本人一定要係香港境內先申請到續領?

工作假期都要申請咗先，不過bno唔計配額，同可以兩年。你可以先申請工作假期，過去等埋新5+1簽證細則，再行下一步囉。兩者無衝突嘅。

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

盡量唔好用咗PE 張人情卡啦，兩百萬人未申請㗎！

Hmpo 從善如流又一例！佢呢個新系統beta版越改越好。

Sar啦

預一個月，連蘋果都教埋人，通晒天，啲剛嚟香港嘅都識走去搏！

有confirmed 有ref no都唔係證據？見到就課金啦！安全！

其實DHL派到嚟，有人簽收就得，或者你有tracking 時改櫃攞，改時間派都得。

好 唔該哂

因為我見佢報失個系統好兒戲咁
我好多都揀左i dont know但等左幾日就有ref no

計錯數
柒到無人有

又係呢d on9
叫你個friend 收皮啦
其實個 system d 英文咁撚簡單
都填錯野

我覺得呢d 垃圾都係用返特衰護照
繼續做支那人啦

我見有人係入到境（唔知單/雙），但一定要14日隔離

名加出生日期，已經搵到大部分，加埋身份證就應該搵得晒所有人。可能你個名好特別，一撳就係你！唔好比較啦。

個IO俾入咪得囉，但入到境嘅咩背景先？可能有齊簽證，可能可以免簽。你就咁單程飛去，入境被拒風險高啲啫。

唔係啦，英格蘭同蘇格蘭都解除咗對香港嘅檢疫。

個問題係內相無表明依家會好似之前佢畀BJ封信咁講會係國安法實施後、5+1實施前解除6個月嘅入境限制，如果你依家係關口就聲稱入境之後唔走係唔係真係照放你入境，你表明會返去嘅，咁當然照現時嘅入境規例畀你入境無問題。

請問下副簽個度

HMPO所接受的專業人士列表(以下只屬例子，包括但不限於以下職業)
[有限公司主席／董事]

我同我拍檔本身有間有限公司,我拍檔可唔可以幫我簽?
但佢無bno 身份,咁得唔得?

呢個有少少參考價值

有冇人申請BNO收到封信

繼續耐心等待

國籍行先！啱國籍唔一定專業都簽到，唔啱國籍彈嘅機會高。

想問下巴打 係咪hmpo話收到先有呢個history 睇到 我用fedex寄 22號講到左 但到而家入去hmpo仲係乜都睇唔到

yes
要人手入咗機先睇到

嘩！膠差巴你介紹呢個post，仲熱鬧過呢邊喎！

其實而家揸BNO係咪唔洗working visa

保險佬要考牌架嘛，夠做啦

依家唔係

已知暫時可以留多個半年。
睇到人講BNO有個特定visa可以申請，但仲未公佈。

It is likely that you are a chinese national
好慘

照字面正式實施之後就應該唔洗或者冇咁難？

出面有個BDTC當BNO咁續
雖然好衰但笑咗

有冇巴打已經開始打cv搵工
係正式實施前搵會唔會太早

已經開始，因為搵工唔會一時三刻搵到

搵咩工呀？清

金融，希望倫敦真係機會多啲

搞清楚，簽收同hmpo 轉received status 完全係兩回事

呢封信係樣板嚟，之前無少無bno嘅人，拒絕時都收過。

依個幾月網上嗰個系統係咪更新咗
我前兩個月想申請嗰陣我本野過期左十幾年佢當我係apply for a first passport要我一大堆父母出世紙
到我而家搵齊晒嗰堆野再申請佢又當我係adult renewal唔使嗰堆文件

係
前兩日更新的

尋晚一點又收到HMPO email

係，剛剛改咗唔使再交咁多嘢，你安心申請啦！

依家未有修改任何到任何入境規例，依家BNO入境都係只有6個月免簽及不可工作。請等候內相公佈

可能分享左content farm
消息From我朋友親戚: 當地入境照比過6個月既人留，但反工就肯定未得。

梗係啦，而家未修例唔會批working visa
居留超過6個月係修例前嘅酌情處理

11/6 Yates仲喺黑洞

22號Dower+1,希望下個係我！

睇咗DOC，想問下：

我老豆又過咗身，唔知佢97前有無申請過BNO，搵過唔見有舊BNO，我連係咪 Include Child都唔知。我係97前香港出世，出世紙有established，應該無申請過BNO，印象中都無兒童身份證，身份證簽發係09-04。咁可以點樣知道有無資格申請。SAR大法唔知Check 唔check到？

身分證首簽09-04，已完

SAR睇下有無included child

佢04年先首發身分證，點會include child到

6月12送到都未轉status

中晒身分證大法咁佢已經有自己1本BNO啦
仲洗乜included child

即係當時家長加仔女名
仔女都會拎埋身分證?

原來係咁
一直以為兩樣嘢
咁check身分證就得啦....洗乜check included child

我遲你一日未有消息 仲要有msg send過黎講you must send us doc

唔係點知仔女有冇香港居留權

唔該兩位CHING

同你差唔多時間一樣時間寄出
你份嘢approved 嗰日一日，佢哋先收到我個份

想知改左乜野
上星期日申請左仲未寄d野出去

下星期仲要幫親戚再申請
睇下係唔係唔使搵張幾十年前既出世紙

8jun doc received
12jul application approved

你冇寄啲咩

approve到6月頭啊
都幾快。。。
即係大概要1至1個半月process

交唔到咪寫信解釋囉，hmpo中文指引已指出咩係基本文件啦。如需求有副署，就要交埋。

下？唔係麻？我五月尾寄嫁

我啲文件應該寄齊哂 但未有消息
唯有再等等先

唔係再查三代，所以父母資料/出世紙/結婚證明個堆全部唔使俾
只係俾自己本人的料+副簽就夠

Same

屌 same

大量藍色 係時候改doc

22/6 DHL R MORAN
12/7 Documents received

報告 6月22 DHL Ryan Morman 簽收 今日轉document received

22/6 ups ，Dower簽收
12/7 今日轉Doc received

我同你差唔多progress
1/6寄到Liverpool 啱啱批咗

好hea

Moran: 好撚多件呀，屌你

x2

22/6 MORAN簽收
今日收到轉received

我都係Yates 11/6 重未update

咁快轉埋process

hmpo都要開ot

白痴問題一問
兩老特衰護照已過期 答"Do you have any passports from other countries?"嘅時候係咪即係揀無？即使係過左期？兩老一個仙都唔想俾去續
thanks

恭喜哂一齊等收件

報失case 例子

請問呢個case 咁快有無報失定有寄舊個本過去

19/6 R Moran 簽收而家仲未轉status

係咪搞笑 lost又點會知道authority
除非你影印咗姐

係喎，我都係12／6簽收

22號簽收+1 今日晏就收到email 話收到了

有舊證 有搵bc副簽 無比父母出生證明但有寫信講返

我個陣walk-in fedex 寄 唔使排隊 收費23x 之後行過格離ups見到排到企出街 熱到死

有，唔使特別續，照俾影印本或直情俾正本過去。

即係揀有 然後成本過期嘅寄過去啦？
thanks thanks

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

簽收咗成個月都未轉status

唔好意思想問吓有冇人試過副簽嗰張表格印唔到自己張相出嚟 想問吓可唔可以自己痴張相落去或者有咩方法可以印得到張相出嚟

用第2部printer

Diu!我又係佢簽，10號，但用fedex乜都冇update 過

頂，22號都收到重processing

我有寄舊嗰本過去，但係已剪角
填online form嗰陣有講damaged同埋填咗原因

fedex新AC好似做到21x

笑撚到有腹肌

因為我試過幾部都唔得

尋日寄文件過去first apply ,god bless

藍色幾靚同紅色分別係咩

臨急抱佛腳嘅分別

唔可以貼相，之前好似有人試過類似情況，你下載落嚟，再用Adobe 開嚟印睇吓點？

I see 我都係first apply

你幾號簽收呀？

講咗好多次
唔係錯呀
英文名寫法係先First Name(名）後Middle Name後Last Name（姓）
佢當咗你個名Siu(First name) Ming(Middle name) Chan(Last name)
而英美叫人地個名嘅時候省略Middle Name係好正常
就會變咗Siu Chan

我都係Yates 11/6 出黑洞未
見有巴打廿幾號都轉到status

有無人都係A dower簽收

我12號簽收，仲未有update...

10/6

UPS 網上投遞，用佢官網promotion code，應該做到200樓下
Document Envelope 0.5kg

Yates 10/6 UPS，仲係黑筒....
睇嚟係Last in last out....
疊L哂係底....

Last in First out

on9 一問 如果網上填form 錯左野 封解釋信係直接同d document 一齊寄出就可以？

10號 MORAN 簽收
仲喺黑洞

內頁
同埋藍色有個位穿窿
見到自己張相個頭

我都係

當然

為乜呃你

淨係send email追，都已經來來回回幾次

你已經比我快啦

612 A DOWER 簽收仲未update

我岩岩一個月
12／6 簽收

有，我12／6 A Dower 簽收

我後你2日

15號簽收表示 早知遲啲先寄啦

想問下你地有無send email 問佢進度,
我之前send 過一次佢話14日再無消息就send 多次 (宜家已經過曬14日)

其實咁耐都好似冇人講過
INT-E, INT-E-FTA同埋INT-E-LS(甚至仲有其他)
有機會分唔隊
所以會有遲嚟先上岸嘅情況出現

可能FTA 條隊特別長掛

11號簽收 但今朝收到EMAIL叫我SEND文件
有啲驚

未update system姐，呢度好多人都係咁

好擔心 三月中寄 佢五月中先簽收到
但遲我幾日寄既同事已經收到本新bno
我就仲係application being processed
會唔會係因為佢係有埋舊果本去renew 而我就因為係報失大法所以遲

我 INT-E ，我條女 INT-E-FTA
6月18號一齊英國front desk簽收
7月8號一齊received
佢快我一日 being processed

FTA 條隊應該要交好多文件果條
我 E 果條交好小文件(唔知係咪)

耐心等候

唉都係等多一排先再send 去問

16/6 Roman 簽左
到而家個網都係未received

12號簽收嘅INT-E-FTA
表示仲耐心等候中...

我仲以為7/1派左 (EMS HK) 到今日都仲叫緊我SEND DOC以為好耐...點知大有人在

Roman黑洞

慢慢等 你前面大把黑洞 例如我

同路人，好彩上黎望一望，自己嚇自己，我正本passport寄過去

我同你同一日

報失方式總體上慢啲係真嘅，俾啲耐性啦。

我經驗，E係正常到期續證，不過舊年我同FTA家人一齊寄，我直情填FTA地址，簽收後，一齊日批！所以可能條team會應付唔同申請人，FTA或係經驗多啲以應付首次申請嘅複雜情況。佢見我哋簡單文件，做齊要做嘅亦無交多餘嘢，我估佢批得好爽，即刻完成兩個配額，賺咗！

Thanks

大家有咩update上黎分享返
見22號dower嘅都doc received

就手嘛，8/6點解係黑洞？咪因為有啲遲過佢哋，早半個月update 咗嘛。

乜整整下連名都打錯埋？
人地好似係叫Moran喎

15/6 入左黑洞

留名

不過，無論moran、dower定係yates，好似只係坐front desk的人，幫手簽收咁解

我估你依個星期都得

我都喺😭

佢90日寄齊文件
係計DHL送到果日定佢拆件時間？

我都係11/6 yates
仲未轉
今次係幫老母續 驚收唔到

送到果日
所以有人簽收左既話就唔驚
最多等下啫

通常都係咁
我dhl都係
佢係計重量 所以會收多啲先
(唔知會唔會refund)

我係INT-E

DHL 直飛入hmpo黑洞中

22號都轉
我幾時先出黑洞

有冇人網上報失要等幾耐?

唔定，如果你提供到唔見左果本護照既passport number既話就好快，快則一日內都有，相反，如果提供唔到passport number,可能要耐d，有少部分巴打幾日內都有，不過大部份都要等半個月至一個月以上
我自己提供唔到passport number就等左一個月

有朋友8/6簽收 岩岩出左黑洞

611 yates 簽收都未轉 成個月黑洞

因為屋企人慢我一日報失佢收到REF NO了
但我都未有所以問下
THX

幾時先有
Application history
Application being processed 7:39am on 24 June 2020
Documents received 1:14pm on 23 June 2020
Use paper form to confirm identity 6:46am on 22 May 2020
Ask someone to confirm your identity 2:49am on 22 May 2020
Application submitted 2:49am on 22 May 2020

plan 9月尾走，應該差唔多時間

佢哋因為太多個案，人手唔夠，做嘢已經唔顧及次序，所以有時後發先至，暫時只有等，而如果肯定自己有，就可以申請，不過申請最終會等到報失成功先會批出，所以申請時間會比較耐。

10/6 R Moran 簽收完仲係未有update

巴絲知唔知有update係咪會有email 通知

就嚟到你㗎啦

10/06 + Fedex + MORAN + 11:57
黑洞已出
10號黑洞朋友加油

呢個係咩意思？我都好似係咁寫

全部細節都一樣，但冇聲氣

日期全部一樣

same here😢😢😢😢

10號r moran終於走出黑洞

10號 r moran 黑洞中

一樣時間

上個月6號SAR完

今日有回覆了 confirm左有了

4月寄過去，今日先收到email話要補返countersign（當初system無俾份form我填，想問下一定要郵寄？有冇得簽完scan左email過去 唔想又等幾個月

有冇人係M.ROY簽收
星期五晚寄Fedex今朝送到

我都係 M.ROY 簽收
星期四晚寄Fedex今朝送到

依家新整BNO係咪轉藍色？

我上星期一寄，星期四朝早到。
M.moran簽收。唔知要等幾耐。唔好再用特衰

You are not alone

佢email有冇俾條link你下載份form？

9/6 Moran 終於出黑洞

12／6 黑洞

係，好似話脫歐

好彩一早整左，紅色靚好多

今日收到果個email有 但無email address俾我寄返過去

個email應該有寫埋你可以點交
(BNO countersign應該淨係收paper form, 好似係)

早你兩日being processed, 耐心等候中
希望8月前有消息

重咗會收返多，輕咗就唔會理你

張副署表有無你相？無嘅應該要交埋實體相寄去喎！

應該係，7月份好似無人收紅色。

佢係原本系統無要求副署，所以好可能唔係你呢隻表！如果係你呢隻有相嘅，可以電郵返俾佢。但如果唔係，就要副署埋實相兩張寄過去。

DKLM HMPO將出世紙結婚證書摺撚咗
我張出世紙三十幾年一條摺痕都無
老豆老母張出世紙摺到穿窿

又要人比正本又唔係無比錢，搵個長啲公文袋都得呱

如果寄去的實體相唔係apply個陣上載個幅，係咪都係寫信解釋返？

摺咗係冇效力？好似有得補領嫁喎

所以成日講，有錢出核證副本，唔係就彩影過去！佢返嚟個信封得A5左右，摺幾摺先入到返嚟。

無關係

比幾舊水啦 任拎架喎

過膠先無效，摺唔摺不影響使用呢！

就算去入境處拎核準副本，呢啲官方文件都唔應該摺啦！唔同我拎一張就摺一張咩，又唔係無比錢佢，而且對摺啲文件又會做少咗野？

5月底寄到6月9轉being processed今日approved

我都係R. Moran 6/10簽收宜家都味received

sms個個係系統過咗一段時間自己gen
唔洗理

咁樣話 大英帝國既做事方法
你都係擁抱大灣區
已booked你個名

R MORAN係咪最慢果個

其實moran dowen yates 都係front counter員工負責簽收啫
又唔係佢地負責approve BNO

有個問題問 本野10年有效期（岩岩收到bno)
咁到時 過期續期 係唔係都好似而家咁寄去英國
齊文件 副簽咁樣

same here

唔批評得咩，就係大英帝國先咁講得
擁抱自由先要出聲

睇下有冇人解答到先

你續咪知

有無人用香港郵局果個e-express寄?
見佢最平48.5又聲稱係空運
上個星期一寄
到上星期四轉左status做 已交付運輸公司/出發前往目的地 就無再郁過

想問副簽張表唔知點解印唔到張相出嚟可唔可以印完出嚟填埋再貼張相落去

一分錢一分貨

想問係咪lost case？

有續開好似唔使副簽

巴打加油

如果HMPO冇搬
就算去到英國都係要寄去利物浦申請

之前又要寄出世紙又要副署係因為你哋啲護照過期十鳩幾廿年先要當首次申請行額外覆檢程序確保申請人係持證人，一直續開嘅先無興趣問你拎咁多嘢睇

你岩

咁交咩文件 如果一路都續開既話？
搵唔到資料

HMPO個信封應該係得果個SIZE

呢個時候信HK POST

PRINT TO PDF

BNO舊證
地址證明
香港身份證副本

唔該巴打 估唔到小咁多文件
Btw 今日收到本bno 最終 唔該晒希巴教路

611集氣呀

Me2

我本bno過左期20年
有啲野唔明
想問問巴打們

我而家係日本留學緊
可唔可以直接係日本寄啲資料去英國？
到佢真係批左比本新bno我
可唔可以直接寄黎日本比我？

定比曬啲資料叫屋企人搞方便啲？

麻煩各位

其實你係要係日本申請再由日本寄嘢過去，個系統第一條問題就已經問你住邊

想問如果我已經有本舊既bno喺度，但被歸類為首次申請，係咪因為我填錯authority？
比曬錢，準備曬首次申請既所需文件照寄過去有冇問題？

Feddx ups 網上寄件係咪要自己print barcode label 出黎??

你幾時畀錢架？

呢樣嘢，你有途徑可以直接投訴佢哋嘅，大英帝國政府唔同大陸，唔會因為投訴佢而認為你顛覆政權。

好 唔該你

我都係一樣

正常到期續證嘅，一向只需交基本文件，唔需要副署！

9號

一樣但未收到

應該係

我都係Mark roy
之前見個個都係moran, dower, yates終於見到有roy

咦，咁學生係公司地址果欄填咩？

咪等吓囉，e-express 等同普通空郵，係多咗4個狀態信息。放心，寄係會寄到，爭在用幾耐時間。疫情關係，依家會唔會慢，慢幾多無人知。因為呢期少人用，預算唔到。舊年高峰期呢，正常兩星期左右啦，慢件咪3-4星期囉。反而你有狀態更新，上嚟update 返我哋仲好，起碼有返近期數據。

唔可以貼相，你其實點印出嚟？直接瀏覽器開定Adobe 開嚟印？

轉用Adobe 開出黎印就印到相

留意返，學生被彈嘅機會比其他職業高，亦有人收過HMPO嘅電話，廣東話英文都有，或者收過HMPO嘅信問副署人嘢。

揀other 係正確選擇，被當首次申請都係正常，交齊文件就得。

可以，有地址證明就得。

ok唔該曬

無，要乜俾乜，俾唔到嘅寫信解釋，唔好俾多餘嘢！

大把

一樣

舊年一轉新系統，見學生彈多，今年唔知手鬆咗，定大家醒目咗唔搵學生，少見有彈！

我既case應該係續領，但佢歸類我做首次申請，要我交首次申請既所需文件。咁我應該照交定交番續領所需既文件？

打俾副署人既主要目的都應該係confirm佢真係幫過申請人countersign啫我諗
講真你填香港公司既唔通佢真係打埋去你公司問副署人係咪真係喺度做咩

學生副署呢樣我都係見其他人提過成功左
Rejection rate有幾高我諗得HMPO先有實質資料
不過By common sense我諗副署人有份正常職業既話(唔一定要跟list)都已經OK喇
唔通你搵CEO黎Countersign會approve得快過ACO咩

要乜俾乜，俾唔到嘅寫信解釋，唔好俾多餘嘢！

真係咁難明？自己諗一諗個答案吧

好的

有試過寄信問副署人資料，如果地址係寄唔到俾佢，咁成個申請就不知不覺地hold起！根據呢度回報，如你講法一樣，有正當職業就可以，未必一定專業人士。

至於佢哋會問乜？一定係副署人答得到嘅！包括佢個人資料，亦有關於申請人嘅，都係嗰句：無路捉但正常應該答得出。

講真rejection rate有幾高我諗都無乜邊個有權威性figure(除左HMPO)
大家都係口耳相傳啫

另一個可能係97年出世領BNO果批都已經23歳
仲係學生身份既BNO人已經越來越小
佢如果check到你副署人已經四十幾五十歳
不過仲係填學生既話會覺得係suspicious case掛?

上一本Issuing date太舊都會當首次申請

定你係keep住有續

咁應該係太舊

1. 學生副署被拒風險高係客觀事實，唔使拎數據出黎睇都知。因為佢唔單止唔係專業人士，連職業都唔係，我唔認為有任何空間討論。
2. HMPO出信係試過打去副署人填嘅公司電話，寄信係寄去副署人填嘅公司地址，副署人收唔到信HMPO收唔到你回信你覺得係HMPO角度代表乜？
3. 呢個 post 由存在開始一直都話有份正當職業嘅好多時都唔理，當然間中有時發神經彈咗咪搵過第二個再填。

我哋唔教人心存僥倖，你用咗最大能力都只係搵到個學生同你簽嘅，咁都要去馬，但係我唔會教人求其有啱用嘅國籍就去。識你兩年同有合資格國籍為先，職業為輔，你應該先盡力搵一個最貼近HMPO要求嘅副署人。

1. 都係嗰句，數字唔重要，連職業都唔係被拒率自然高係正常，而巴打過往嘅回報就係證明呢樣嘢，sample size 唔大但係已經反映趨勢。
2. 可以副署嘅人唔係淨係得BN(O)，仲係學生年紀又符合副署要求嘅人大有人在

其實舊年點解彈係無人理解，不過當時呢度不斷有case出現。會唔會因為當時怕聯絡唔到副署人吖，定係你覺得嘅原因呢？如你講只有hmpo至知。所以為避免彈，呢度建議盡量唔好搵學生副署啫。不過近排係有學生副署嘅成功case，而且副署表亦更新咗要填電郵地址，咁hmpo好多嘢亦從善如流中嘅。

水電煤果啲單就得？
但我想講日本啲單 地址全部日文黎
冇英文...

我無意係呢個topic上Digress太多
原本只係回答返上面位巴打問係咪一定要跟HMPO個list啫
The simple and straight forawrd answer is NO
搵學生做countersign係咪一個suitable option呢?我都認同唔係既
但係咪完全out of the question呢?你都識講都有人成功
Anyway我諗大家都認同其實副署人有正當職業就得
無謂為個個離題既topic爭拗落去喇

咁就要專業翻譯喇！所以你續證要點搞，你搞得掂文件全英文咪得囉，地址證明係俾佢哋再核實，等兩份件真係到你手上，否則寄咗去俾其他人，攞咗去犯罪用途，風險極高。如果無英文地址證明，你真係要諗吓點樣搞一個。

追post發現你地有啲都幾快
6月11號簽收仲未update status

612都係

寄到過去簽收咗一個星期內
利申打過上去問

6月頭係啱啱放風平權果陣
果期d case應該幾何級數咁上先咁多黑洞
等多陣喇~

ryan moran簽收 正式進入黑洞

咁唔公平的呢個世界...
早你12日簽收，而家仲係黑洞...

想問郵政開番 其實係咪速度都可以

6月10 Morgan黑洞揮手區

Morgan你跌左落屎坑？

same

10/6 Yates 都未轉status

郵政speed post仲貴過ups/FedEx ，e-express 就唔講速度啦。

見郵政$311
以為會平少少
因為問過fedex上門都360

Ups 網上寄 用埋promo code $177

Same here

未有update x2

Same here 收既時間都一樣

到底有幾多個moran
佢一日改一次名?

上網開AC 218

各巴絲回報話新開戶口FedEx 6折，另門市$235起，平過郵局$245起！ups 回報仲平fedex少少，詳情要自行聯絡客服熱線。

見到有人已經收到 係藍色
又幾靚喎衰鬼

嗰浸英國典雅味道出晒嚟

TNT/UPS/FedEx 肯定穩定過speed post

24/6 delivered
13/7 received

你都係唔好申請passport la
個個國家移民局都會整污糟你本passport

Yates其實係咪 INT E FTA 嗰邊隊

個個國家都會整污糟唔代表無問題囉
英國唔係一言堂，有問題就應該出聲

HMPO叫人比意見個度我都有反映咗今次問題，希望之後唔好再出現

原來字眼同紅色都唔同

其實一般辦公室處理文件 唔好摺算係常識 可能員工太忙

講緊寄信，唔係講緊filing wor

俾意見嗰度，你提咗又唔會俾反應你。你認真啲做個正式投訴，等佢哋俾返個正式回應你嘛。

Thx

英國政府窮，所以連信封都要慳！咁細個信封當然摺多幾摺先入到信封，佢哋無沒收份正本（其實係核證副本，正本永遠由政府保存）文件咪算好囉。

日本Group 1 country
唔洗住址證明

去銀行出英文嘅残高証明書
當然要錢

無咩嘅 跌咗入黑洞啫

HMPO 有分唔同國家做唔同Group
你自己玩下個system就知日本係唔洗住址證明

咁又幾好

真係係咁嘅話，嗰位巴打就唔使擔心啦，多謝提供資訊。

英國政府都覺得睇唔明日本地址

唔好意思 冇追post
岩岩刨咗幾頁發現大家都已經去到簽收咗等佢更新既階段
我唯有不恥下問

4 係
5 睇doc （懶得打）
6 係

得嘅
不過個人覺得唔好啦
留喺身邊有咩事需要走佬都好丫

我11/6簽收仲未update

我12號簽收
尋晚收到email

提我send document...

用埋e form都冇人覆

你唔係想走數呀？快啲俾返啦！用咗人服務梗係要俾錢啦，如果數目唔啱，咪快快趣同人搞清楚囉！

你係咪on9架p牌仔 走數仲上來問？
佢打來話信用卡active 唔到
我上網login整佢又block咗
打電話又冇人聽咪上來問

認真答你
無影響
寄新BNO俾你筆郵費係你交錢俾HMPO果陣已經包左落去

而家個申請系統直頭問埋係係咪BNO
之前好似無

呢個就不嬲都有問，只係你哋過往太多case 被人當成首次申請，而首次申請係唔會問，所以先唔覺。

早晨各位師兄

想問下，地址證明要求一年內
但係我有個張選民登記仲有十幾日就過咗期限（上年七月尾）
我有啲驚寄到過去到佢處理個陣已經8/9月
到時就超過一年

重點係自己真係冇一年內嘅地址證明
請問最好做法係去民政署宣誓
定還是快手去圖書館website預約一本書

利申無銀行戶口無保險，謝謝

有冇公司信

我同老豆都搞晒
係幫緊老母整 佢乜都無

政府文件都無？

咁你唔係應該清咗條數先咩？電話唔聽咪去門市囉，清咗條數緊要過本護照寄唔寄到返嚟啦！

你都講啦寄去同返嚟完全兩間公司嚟！咁你話究竟邊樣on9呢？

睇過 得中文
平時佢唔keep信 睇完佢就扔

講真，有張合格嘅地址證明當然最好啦，無咪用住先囉，咁你又講咗有預約圖書，會唔會比就嚟到期嘅仲好？記得用英文地址預約呀！

SMS+email

收到 唔該晒大家

申請稅務易？
我上個月為報稅開左，幾日就有信寄比我

唔該晒師兄提供方法 即刻整埋

仆街了
我又係15號R moran

原來係咁
唔該巴打們

有冇人係收到本passport 但係啲supporting documents 未寄返嚟架? 我收咗passport成個星期 supporting documents個個連DHL個SMS都未有

同你一樣，我10/7收到Passport，但D文件都係未有回音。

Sar 左兩星期，除咗自動reply冇消息
有冇巴打都係咁？

你預佢一個月啦

如果超過兩星期，咪聯絡hmpo囉。

巴打你都係咁？

10/6 Moran 11:57 Fedex
走出黑洞了

巴打我都係
10/6 Moran 11:57 Fedex

FTA 同 LS係隊名黎?
我以為FTA = First Time Application, LS = Lost / Stolen
係等佢分辨你係咩申請

終於出黑洞 轉咗做 received

一模一樣
仲係黑洞入面

應該係分咩申請再交唔同人處理掛

呀爸呀媽離左婚呀媽掉左結婚證書
可唔可以用離婚証書
有無人試過

dhl寫果邊收到成個幾月
office都仲係叫我寄野過去
send左enquiry 又無應 唔通真係要打過去

write a formal letter(NOT email) to explain

可能跌咗落 junk 之前我send online enquiry 都係咁以為人地無覆

即係要再send多次？

check下junk mailbox有無人覆咗你先囉 無就唯有打電話

原來真係應左
但係佢果時話要大約3星期處理
而家都過左唔止3星期

6月10號R.Moran收
今日終於出黑洞啦

其實仲有無8號簽收嘅巴打係未出黑洞

10/6 yates 仲未

唔該想問下住址證明果度用網上銀行print出嚟嘅月結單得唔得？

11/6 Yates 跟緊機

唔可以用離婚證書，交唔到寫信解釋！

你估計都幾有趣，可能係但無人知。

你幾號簽收呀

6月8 定 9

上面d巴打都係6月9，6月10剛剛先update received

咁我等埋今個星期唯有

未續期幫手推Post

原來hm果邊都用DHL寄返黎
10號批左。岩岩短信通知星期四到

之前睇要4-6星期。以為佢地用政府速遞添

政府速遞

用乜嘢寄返嚟doc咪講咗囉

係所以我覆返email send曬資料叫佢地跟進下

6月9 Moran收
岩岩都收到sms啦

我上星期先俾左錢,佢又話要父母出世紙結婚證書個堆野
睇到呢到又唔知俾解釋信好定俾埋個堆文件(父母出世紙結婚證書)好
定直頭解釋信都唔寫,剩係俾返自己出世紙,BNO,副簽...etc個D就OK?

有無人同我一樣收到本錯版BNO
第三頁印錯左做"There are no official observation"
要點contact 佢地換過本??

佢既然叫得你交，你如果準備咗咪照交囉，交唔到咪簡單寫信解釋吓啫，你俾個機會PE 交差好嗎？鬼知系統之後更新咗咩，你之前申請咗，咪跟之前個需求做囉，人哋之後要求少咗就之後嘅事，寫幾隻字解釋交唔到啲乜，唔係好難啫！

係呀！除非聯絡咗之後，佢哋話bno從此再無任何註記，咁呢樣就要入doc了！寄返去郵費可以回水，記得入埋張單落信封。

等你報告。

早半個月用咗身分證大法之後就Send咗Email問
之後再Report埋Lost
啱啱收到confirmation of passport has been cancelled 然後佢咁講

//You can now apply and pay for a new passport online at

請問係咪都係唔代表我曾經有過
都係要等身份證大法派彩我先申請得
麻煩晒大家

有無人知最近approve到幾月幾日

稅務易忘記密碼

有冇人6月15 Yates

佢話你本passport已經cancelled左即係搵到你record 證明到你曾經擁有過，可以比錢。你驚既可以等多幾個星期sar覆你

5月24寄
6月8簽收
今日收到新

唔該哂巴打

啱啱網上申請，document list 竟然無要求出世紙有冇巴打都係咁

啱架啦，依家HMPO唔當BN(O) case 係first passport case 所以無額外交件要再交

fedex寄
有冇人收過fedex auto gen wtsapp

我同樣時間 未出黑洞

見填表冇填過申請人地址，

想問HMPO 係米直接跟住址證明個地址黎寄？

定要自己另外寫回郵地址比HMPO?

請問巴打你係幾時Approve?

有，收左兩次

網上申請有填個人地址

同你一樣
係唔係寄埋出世紙好D？
一陣叫補交又麻鬼煩

有冇得check哂自己填d資料

Check 番

比錢之前有

比咗錢後，副簽份form都有印地址

課金啦

填咩表？網上申請系統係要入地址先至到最後課金。

唔使啦，你唔係連佢系統都唔信呀？

5.28 寄文件
6.10 收到email “documents received”
7.14 收到email “approved”

而家等佢寄過嚟

個list叫你交乜就交乜啦
唔好加重人哋負擔

1/6 寄到hmpo
8/6 received
9/6 being processed
11/7 approved
13/7 printed and sent
等等等～

19May doc received
今日approve

但我個case係97後到而家一直用緊
咁岩到期要Renew
淨係要地址證明同舊passport

唔知你地咁多年無續個啲係咪一樣

恭喜又一個準備到手

你呢類係好正常，交齊基本文件就搞掂！近期系統更新咗，過期耐嘅一樣交咁少嘢，不過有啲要交副署啫。

差一個禮拜寄到
而家都仲未received

真係天與地
好多六月八簽收黑洞
我都六月二簽收
十五號received/processed

好明顯8/6應該係D-day嚟全港人搶灘登陸！

剩係等喺黑洞出返嚟都等成個月
人哋一個禮拜received 再加一個月approved

真係無辦法 唯有等
我見隔離post有個話6月2號簽收
到而家都未出黑洞

今日打咗幾次去清咗啦on9 p牌仔
fedex都話責任係佢地到 佢地個system 錯咗

上來問係睇下有冇手足有類似情況only
同埋驚影響埋回郵
咩鳩都唔問得咁你唔洗上討論區啦

btw同埋去到門市都係叫你打上去做信用卡，你唔知好心就收下嗲咪亂點人啦

又要搶道德高地又要9up 不撚知所謂既垃圾 個個似你咩200蚊都諗咩鳩走數 真係咩人諗埋啲咩嘢野

無計鬼叫我遲寄
嗰陣搵朋友副署，諗住約出嚟食飯再交收
咁就遲咗兩個禮拜寄

我3/6寄到, 17/6 received+ being processed, 都比樓上位巴打慢左好多

跌唔跌入黑洞完全係運氣嚟

6月11日 yates 仲未有消息黑洞中

都唔係架

五月尾啱啱話立國安法果陣啱啱BJ放風話一立就平權
所以果陣d人開始續咪咁多人6 月頭入黑洞

我估七月頭又係另一個更大既黑洞
6月尾立完國安法&確定6+1之後一定成班人果陣狗衝去續

我無寄到出世紙
都成功左

睇頂置

same, 618DHL, RMoran0848, 都收到叫寄資料

你睇多次成封信

唔該晒 咁我唔寄了

睇POST名

真係要等 3 個月？
直接搏續期好d？

哈！係都幾搞笑，開口埋口話人on9，其實成條問題得寄去同返嚟兩間公司唔同，有乜影響？

我叫你快啲清咗條數，費事你被人追啫，咁又係你話電話成日打唔通嘛，咪去門市當面問囉，起碼都有個說法吖！你知你個人幾咁心急，一陣又成日打唔通又唔知點算好！影響咗寄返嚟就大鑊啦！咁一定係佢哋個電話系統on9啦，咁都唔俾你打通，呢啲咁嘅態度同服務，今時今日點得㗎，應該最多響三下就有人接啦！你有無投訴埋電話成日唔通，同埋門市做乜搞唔掂，一定要電話先搞得到咁on9呢？

依家清咗條數咪好囉，安樂晒，唔使搶心DHL寄唔到返嚟啦！咪安心等收bno囉，咁躁做咩呢，可！

順便提埋你，記得到時check本證有無印錯嘢，啲文件有無漏寄返嚟，呢啲on9嘢hmpo成日有㗎，到時記得投訴返，費事俾佢哋on9落去啦！有時啲咩人就會遇上啲咩事㗎啦，祝你一切順利啦！啊！係囉，我呢啲p牌仔講啲嘢，都係唔應該聽咁on9！

8/6真係好癲
我遲你一個星期寄到（15/6）
1/7已經received

你如果肯定自己有，就做咗報lost然後申請課金啦！bno邊有得搏㗎？有登記就有，無就無，你sar都係為咗個答案，咪等人哋幫你做嘢囉，佢哋一定通知你個喎，人多查詢人手又唔夠，依家平均起碼一個月，三個月其實講另一樣嘢。

唔好咁燥啦

條友都on9啦, 所巴都唔識!一嚟就話人P牌仔!

嗰條友又係嘅，唉

唔想續就收聲啦，BNO post都唔識邊個係所巴你真係好打極有限 得閒就自己爬下文人哋貢獻左幾多，你咪又係喺度只係renew就咁多嗲，你憑乜嘢 幫你答問題唔係老奉㗎師傅

用下你個腦，爬下文，睇下點解係得你一個俾人咁樣針對啦下

大家覺得紅靚定藍靚

我早兩日去門市,佢幫我印埋喎

紅

啱架啦，去馬啦，個system改咗。

嗰啲如果佢依家畀你張check list 嘅嘢無提話要交嘅可以唔使畀。

今日A YATES加入黑洞

笑死 bno po都要玩小圈子
咩所巴都唔識 其實係咪要識曬啲人先比講嘢

同埋我係問有冇人有共同情況 fedex做得咁差 唔係要你個契爺所巴答

討論到要扣帽子 你都真係幾高質 祝你成功拎返本BNO啦下

係你話人on9 p牌仔先

藍靚D

內頁就紅靚啲

我係所P仔

咁的確係所巴理解錯再加語氣差啵

平時都見到佢只係睇幾個keyword就彈句睇doc,答非所問之下有d人會出返去睇其他fb page講,或者好似上面咁爆返你地轉頭

啱啱轉做received 係咪仲要等多1個月左右？

藍封面紅內頁靚！

英國皇家海軍【造價301億港元】新航母伊利沙伯女王號將部署亞太制衡中國 F-35戰機隨行

如果係咁嘅話 應該所有doc有嘅嘢全部唔答
由得班乜撚嘢黑洞 已簽收未update status係度慢慢叫春
然後只答啲睇晒doc+ special case

難聽啲講，依家想忽然續嘅人，多半因為咩原因，心裡有數啦。無問題嘅老老實實，呢度有好多人無私為你接近24／7解答所有疑難

只係，如果你明知自己只係一心諗住移民，麻煩收斂下，俾返啲自知自明自己，你有求於人，就唔該唔好咁大口氣，見人p牌就話人on9契爺

你大可以出去搵8000蚊律師同你搞，你亦可以俾啲自知自明，自己揀

多咗啊
識咪識囉
唔使係咁講既

對住d文盲伸手黨巴打仲會叫人自己睇doc已經好客氣

早幾年係「屌你老母睇doc啦仆街」
依家好客氣架啦

10/6 YATES 仲係黑洞

佢條問題錯重點，俾我會諗會唔會有電騙，而唔係諗返嚟嗰程DHL因為FedEx 無俾錢而唔幫佢派！既然係咁咪將問題重點改變一下囉，嘻笑怒罵吖嘛誰不知一點即著

咁佢最終都搞掂咗條數，咪唔使再驚DHL唔派囉。佢搵到答案，大家又有花生食，咁個post咪唔使得班出洞入洞嘅叫春鴨塞滿晒囉。

笑死 星期六寄件話今日個邊12點前會到 件野依加仲係比利是

完。

藍封面同紅封面係冇分別？

東方巴樓主

薛巴啲圖，正到爆㗎真係！

紅 for sure

得罪全部P牌仔
就算係P牌仔 所爸都係個有貢獻嘅P牌仔

如果過左90日都唔update可以點做好驚

張CERT比HMPO食咗

你咪自己另外起個圈子囉

人地做義工冇收一分一毫幫咁多人解答問題，未見過有人入黎問野都咁惡..返去大灣區算啦，唔好去英國影衰哂香港人

條友問問題都問到1999
睇到都唔想理（無扣錢咪等人聯絡囉）

7/7

如果接近90日，你首先聯絡hmpo，話你寄咗去，未update ，佢哋會有相應處理。之前佢哋有回覆過會彈性處理，不過系統會照計90日，所以點解要之前講聲，等佢哋後台處理咗先。而溝通咗佢哋有新說法，記得上嚟報告。

佢話叫佢老竇填rn form

咪隻色同排版囉

x4!

幫佢填撚埋 但唔撚簽名

22號寄到既等approve

都係10/6 yates 未轉

R moran. 究竟放咗份件去邊

有個好低能既問題...
用特區護照去完日本，退稅會釘好多收據入去，番到香港係咪可以撕走啲收據...?
然後彩色影印成本護照...?

Sure

Thanks
一直都唔敢撕走啲收據...

有時中間d頁數比人用膠水痴實左
要用風筒吹溶d膠水先去印

呢個真，係度多謝返所巴同希巴，同埋一眾答過我問題既巴打

(b) amend the regulation at 8 CFR 212.4(i) to eliminate the preference for Hong Kong passport holders as compared to PRC passport holders

美國正式ban左火車頭護照

揸BNO 會唔會更容易申請美國visa 呢？

班藍絲係時候申請BNO喇
又另一個高峰

其實係佢問得衰
我果刻諗...fedex唔收你錢佢驚過你啦

好彩幾年前我本BNO做左US Visa

HMPO 俹簁唔係浪得虛名！

推多啲人攞bno，推到美帝免bno簽證入境，咁就仲多人申請！

緣份一到，本post 又會核爆咁多人

6/10 黑洞

email大法剛剛有回覆confirm曾有bno了
但想問下佢覆埋我expire date
咁我續嗰陣仲洗唔洗填報失等佢地cancel舊bno？（suppose expire左）

11/6
一眾HMPO職員：

等有申請過既人解答下，但傳聞BNO人容易好多

其實不嬲特區同BNO都好易拎美國VISA

以前個待遇係一樣
其實佢唔會為難你
只係你見移民官嘅時候，個鬼佬會同你講中文定英文嘅分別咁

唯一只係咁啱唔好彩嗰一個月爆quota佢會唔批你申請

去到關口都會循例問你幾句，第二次之後去直情唔會在乎你

係，真係冇乜分別，而家就唔知了
不過好多大陸人唔知點解咁鍾意黎香港先申請

我申請嗰時可能因為職業關係
埋到counter答咗3個問題唔使一分鐘就批咗
相反隔離counter對50路夫婦比人問咗勁耐都未得

13/6 R MARAN 簽收左, 一直未轉doc received 黑洞

兩個可能，一言語不通，一係佢怕佢去生仔

印象中好似係講廣東話要用翻譯
話去探親之類
50路都好難去生仔啦
應該係驚佢地探完親唔返嚟
所以有問佢地點解幾十年都無去過而家先去

而家唔知仲有無人話特衰好過BNO呢

佢哋既有思想 香港=世界窗口

唔使再問啦，即刻報失然後課金！報失case你都填唔到太多嘢，申請系統自然唔會問你或必填咁白痴！

費事大使館對面個監控影到囉

一樣再跟

我 16/6 寄到去HM office 簽收左, 但到而家仲未process我個application
但我朋友22/6先寄到去, 琴日已經開始process 佢個application
點解會咁

50路過去生到個仔，咁點死點死到個visa返嚟啦！

Yates係咪專做INT E FTA 條隊
特別耐d同麻煩d

就係最怕過到去唔走，美帝大把呢啲非法過期居留。

做嘢但求就手！因為多到一個點，無人在乎FIFO！

#213049係度扮老屎忽? 我#112814係咪可以屌柒你呀?
問野冇前因後果 人地追問further information睇下點幫到你就起撚哂鋼咁
你依D垃圾咁低質素唔好整BNO啦 留係支那做戰狼啦 你好有potential

無關係啦，你估簽收嗰個做埋入機？

等

唔關事啦
佢一次過簽收啫
我11/6 Yates簽收
係LS

白宮：取消對港優惠待遇後，特區護照持有人現時享有的特別待遇將會取消

特區啲免簽證

特區即將同支蝗護照睇齊

用會員冧巴定屌唔屌得架咩
條友串就抵屌架啦

利申 #五千唔知幾多

開口埋口p牌仔 抵比人屌啦
又要入嚟問嘢又要咁串
利申 #千幾

要話人小圈子嗰下好笑啲

算啦我都係睇唔過眼姐
大家都係傾番BNO算啦 無謂人由佢啦

都好嘅 學所巴話齋好過個post得嚟嚟去去都係幾個問題 答案又係得嗰幾個

應該係佢地未處理所以系統自動SEND MAIL出來催JE

不過真係有D擔心等到過期又話要由頭APPLY過...

態度好d得唔得
兩幾萬學人笑人p牌on9仔？

你係我眼中都仲係新會然咋on9仔

唔洗咁擔心既
佢自然會extend個提交期限喇應該

無理由applicant準時交
不過HMPO自己做唔切就話你過期咁on9既

BTW下過post可能真係要90日甚至120日更新lol
七月既case一定多到仆街

Fb個邊講緊都係1個月，60工作天講緊3個月喎會唔會誇張左d

我五月十六日英國簽收左
佢到依家都未update
依家冇噤快架喇 等一頭半個月啦

其實系統依家要求少咗文件同資料，我就唔覺得因為有香港人問或投訴，反而個壓力來自hmpo 內部！我成日話用人哋立場諗嘢，件事會圓滿好多！

我估計依家文件要scan上去嘅，咁scan嘢梗係用feeder最快，咁文件唔係A4點feeder，得肯投資咩都得！文件釘死咗要拆散佢喎！正本出世紙太舊，一時唔小心爛咗，唔通就係唔見沒收嘅原因？所以啲文件點做先令佢哋唔會散失，而且能增加效率，pe批得爽就可以批快啲批多啲，後面咪快啲出黑洞囉！

正常睇完係文件，如果內部處理嘅，應該每睇完一頁就要initial返，我好記得以前份工，批核同事揸住電話簿咁厚文件，一路睇一路小，呢啲申請人就係想得到預期結果，所以俾多啲文件，務求得到最多最好！而呢類人得唔到期望結果，必定投訴！所以同事最憎呢啲人！放諸四海如是，之前有巴絲分享有人做過大使館，負責批核工作，正正引證我所想：無人想睇無謂嘢！

咁如果兩百萬人湧去申請續證，個個首次申請，咁由拆信入機搬運批核到儲文件銷文件，個個實投訴，罷工都似！起碼文件銷毀之前，都要有位放住先㗎，真係放廁所咩？

所以我成日講，交唔到寫信解釋，文件盡量唔好咁多紙，如果唔係無準則，真係想叫大家剩交基本文件就算，但個人出世紙有啲又要。，副署梗係要嘅盡力交啦。依家最好，全世界唔使煩，交少啲睇少啲，hmpo從善如流又見一例！

報失方面，我睇過一份國會會議記錄，講咗bno登記記得，以姓名為存取原則！有巴絲會問，問咁少嘢就完成，好兒戲！咁事頭婆手下有軍情處，有蘇格蘭場，咁都質疑佢哋個bno記錄同報失程序？咁我信佢哋有自己方法，多個依家入境處個個人資料記錄系統，我當全部上繳晒中央㗎喇，國籍係一國範圍兼國家機密，國家有全取權係非常之自然嘅事！

續證最緊要定，有耐性，唔需要搶心續唔到，無人想為難申請人，但只要幫人哋手去幫你完成批核，新證自不然一定到手。祝各位巴絲申請人一帆風順，早日收到新證！

差唔多㗎啦
你丟個銀仔落黑洞都唔可能即時消化㗎啦

差唔多90日同佢哋溝通下，我哋都想知個彈性安排係點，最好問吓會唔會將90日延長定點。

將個期望減低啲

其實依家由being processed至approved，大約個幾兩個月，但簽收到received都要可能成個月，received 至being processed 又半個月！預算三個月真係唔出奇！

FYI

Application history
Application being processed 10:39am on 13 July 2020
Documents received 1:37pm on 12 July 2020
Application received 7:17pm on 18 June 2020
Application submitted 7:17pm on 18 June 2020

DHL
June 20, 2020 - Pickup
22 Jun 20 11:21 AM - Delivered

想問下 bno個status去到 passport printed and sent(8 July)，之後就無左消息，又無dhl嘅收件sms

咁嘅情況正唔正常？

有勞！

12/6 簽收未轉

巴打洗唔洗副簽
我尋日幫屋企人整見佢話因為用電子相所以要副簽
但係佢淨係寫話可以online countersign
以我所知online countersign 只可以有英國地址嘅人做
所以想問問宜家仲有冇得紙本countersign

可以點樣聯絡到他們?
用網上Enquiry Form 留言好慢...

Doc有講

慢都無計，一係打電話俾佢哋，webchat 好似又暫停返！以前webchat 最好，又不妨留意會唔會突然有返。

靜心凡內政部宣佈平權詳情...

靜心等內政部宣佈平權詳情...

？

visa可能受影響 但要睇d靚跟唔跟

23 號delivered 而家都未received

好似呢排收既全部都係藍？

香港人等咗23年
3個月算得乜

咁以後都會係藍

暫時7月份無紅色報告

紅皮應該無晒

10號 yates黑洞

想問到今日都無消息係咪正常係咪寄失左。。。

我前日寄到去係M.ROY簽收，可能新請返黎

日本已經夠

6月11日 yates
7月15日 剛剛收到document received

我上次都一個禮拜多少少
你睇定多幾日先

6月10日 yates 都係啱啱document received

唔該巴打，我啱啱係DHL個app睇左，原來係heathrow等上機

分享多少少我25 May Application submitted, 9 June Documents received, 7 July approved無副簽同bno 01年 expired，各位巴絲加油

12／6 報到簽收未轉 x 2

我FedEx 17 簽收，而家都未有update

想問持有certificate of registration, 第一次申請BC passport係咪都係HMPO 上網apply同寄文件去uk?

section 1(1)
section 1(4)

係啊，係咪當Apply for a new passport咁apply?洗唔洗副簽/交咩文件架？

section 1(1)
section 1(4)
1定4

Section 1(4)

section 1(4)
係比BNSS申請人子女
BC by descent
海外出生又要想佢有BC就要你返英國住3年

apply first passport

" Have you ever held a British passport?"
NO

“Do you have a naturalisation or registration certificate?”

填寫歸化證明號碼(certificate no.)

1. certificate of registration as a British citizen
2. 出世紙
3. 英國以外護照副本
4. 地址證明

一下清哂倉

唔該你！不過我係拎到居英權之前有apply過bno 依家過左期好耐，咁我都係同樣做法？係Have you ever held a British passport填yes就得？

無副署？系統有無要求先？

理論上你係要離開日本前搣晒啲單出黎比佢地immigration回收

應該開始多人

入禁區啲櫃枱好似有廢紙箱俾人掉

NO
填yes就變咗bno續證

唔搣先好笑
去多幾次咪好大疊

其實內相講得出年中必轉，應該因為合約問題就真！疫情期間根本印少咗，正常應該俾預算用更多時間先用得晒！但似乎呢期7月一下子轉晒，應該唔係用晒咁巧合！點都好啦，答案得內政部等人知，而呢次亦代表一個時代的結束，正式迎接新開始。

一樣呀ching 啱啱HMPO又send email嚟叫我交文件 好緊張

等咗成個月都未轉doc receive

你好所巴，hmpo有叫我down副署份表send去Liverpool,但當時我諗住交左手頭文件先(出世紙正本，住址證明，税單，特區護照副本)，疊埋心水再寄副簽，畢竟成廿年再續應該完全認唔到個樣，點知approved

又博屌

係 勁淆

都係, 本身都應該會轉
我果本都應該係Royal Blue

幫兩個朋友續 已批
1/6 到hmpo

都幾快

NO
填yes就變咗bno續證
跟住就同POST主一樣
要比多次錢申請BC PASSPORT

睇HMPO發落

唔該

10/6 R. MORAN 11:57 終於出黑洞

睇POST 名

HMPO:
FIFO
WFC

上到機就兩日內

同文件一齊寄

頂無追post 用 ems 寄左十日都未到英國

簽收左先出帳單過數 問左收件果個人
咁應該有排先收錢

做乜咁睇唔開 速遞仲快仲平

屌柒你

個moon

寄HK POST

FedEx 6月26號 Dower 簽收
啱啱收email 轉documents received

10號仲係黑洞
究竟想點

Cert of registration (section 1(4))係你名就跟上面做喇

唔好講啦

巴打有勇氣
希望兩個月之後到啦

10/6 R.Moran，終於出黑洞喇

返到嚟幫返多啲人副署啦！

六月？

希望啦 大家記住DHL Fedex啊

唉，以為無咩人用，都慢成咁，快穩一定速遞，仲要平過speed post！

11/6 Yates 繼續黑洞揮手區

咁應該唔會嘅，speed post點都優先，同埋應該問埋賠償條款，唔知依幾多日未簽收就可以回水呢？

6月11日 yates, 未轉

佢之前

樓主舊年搞掂咗㗎喇

本紅色係幾時收到架

扯…重以為重有紅皮

一定會，特衰22年到期，旅行就日台同歐洲(有英國)都有，會有影響

一次續兩份重過0.56KG
比預算運費貴左一倍

舊年

呢啲時期仲寄ems ，同約咗見工仲搭巴士有咩分別

只有續期

特衰去過咩國家會有影響？
我本特衰有北韓簽證仲寄左去HMPO

係

我6號yates都未轉
但佢又send email催我交資料，其實係咪無視佢就得

其實盡量每張紙多印幾個影像，起碼減用紙一半以上！正常申請適當用紙，總重應該唔使200克。

你INT-LS 定INT-FTA?

寄左成一個月都未收到document received status 係咪好大機會唔見左

問個白痴問題， 其實如果朋友有過期既bno , 係咪唔做得副簽手？

6月15 R Moran 簽收 仲未轉status

唔知！但俾得佢哋，就有機會將所有資料入機，而去過咩國家，可能會作為分析是否恐怖分子！不過去北韓唔係另發入境證，唔打出入境印落護照咩？貼咗簽證咪有機會去唔到美帝？

不過相信唔會唔續你嘅。

歐盟公民

INT-E-FTA

Fedex 6月10號送到
但到依家仲未document received

我 LS 會唔會因為咁樣分咗兩條隊

唉？毒L都係盡力搵人副署啦！

背景：01年過期，無副簽

用UPS寄出，英國用DHL比番我

我都係用speed post 10/7寄 今日delivered

學到野了

我都係用speedpost
我11號寄未到

都係嗰句啦，要你副署，對於PE 嚟講，應該係最簡單快捷嘅方法，認證返你出嚟，任何要PE使出人情卡，可能要經多重人手核證，或更高級PE嘅approve，呢一項始終係security control嚟，真係涉及國家安全！人情卡玩爛咗收緊晒就玩死後來者了。

10/6 R.MORAN已出黑洞

10/6 Yates UPS 仲未出...

特衰仲有個巴基斯坦簽證
希望佢唔會以為我係恐怖份子

我係參加旅行團飛機入北韓
佢係一張正常簽證貼喺護照
出入境都有蓋印喺護照

平時去美帝、加拿大、日本我都係用BNO
所以未試過有問題

早你幾日 岩岩check終於到左英國 你收埋件啦？

我9號用speed post寄，都係今日寄到

六月十日 R. MORAN 簽收
七月十五日 Document Received

睇黎係幾日一班機 11號下班

咁我6月尾有排

係呀 今日A YATES簽收左

10/6 Yates UPS 剛剛收到Email+SMS，出黑洞了...

自由世界用bno！極權世界就火車頭！巴打態度絕對正確喎

嘩咁去北韓要小心考慮了，我見啲人之前出入唔打印幾好，就好似以前台證咁程序，或者金仔依家喜歡為大家留下愛的印記吧！

咁大英點利用情報，點樣分析，你我都唔會知，否則007會撳你門鐘！咁既然你咁坦白俾佢知道，佢哋應該一切從寬處理。

UPS 快到，$177收件到派件1 日搞掂

一星期左右，合理吖！上到機就順利派到。

連登份野寫銀行信可以做住址證明
但我申請完bno個list無寫可以銀行信
不過銀行信最易有
係咪照寄銀行信就得?
有冇手足試過要後補?

繼續黑洞中......

堅抵！

Doc 句英文係有人問PE 嘅回應嚟

ok thx

而家人地做到UPS 17X 元，上門收件，1-2天內到HMPO...

迷去速遞門市交件...
加上而家咁敏感，經官方特區郵政寄BNO，都唔知會唔會比Big Brother做手腳...

我8/7寄，琴日delivered

星期一寄FedEx IP, 話15號12：00前到，而家都仲係運送中，update status少到喊

咁我話兩星期speed post實派到，切合預期吧！

Priti Patel : I am looking at a number of options and I'd be very happy to come back to the Committee in due course to unpack those options and talk about them; we are trying to work through this right now. it's complicated but we are absolutely giving that commitment very clear to that particular cohort.

我正在研究許多備選方案，會在適當的時候於委員會上把備選方案釋出並進行討論。

我們正在努力解決這一問題。

雖然這很複雜，但是我們承諾，一定會針對這特定年齡群組（18至23歲）為他們提供適當指施。

又due course

聽住先，都係還債，睇佢還幾多
但係問心，18-23手足唔過bill好難有啲咩實質嘅改變
一係更改SAR入境條件加vetting，一係開條新嘅難民隊，但係審核需時

除此之外我諗唔到有啲咩方法

好過咩都唔做

考慮埋commons就嚟放暑假 lib dem 條bill 最快都要10月先至second read (唔知而家做成點冇更新求其他巴打指點）
假設佢真係急住最遲下個禮拜推出，我覺得前者機會係最大

我都仲未有

Application being processed 5:20pm on 10 June 2020
Documents received 9:02am on 10 June 2020
Application received 3:50pm on 25 May 2020
Application submitted 3:50pm on 25 May 2020

同你差唔多，未有update

巴打你係lost case? 可能我有舊bno 所以快d

6月11 Yates 仲未有
睇來放左落deck 底

no ar, 有舊証

5+1都未有detail

唔識分莊閒真係好易出事

叫得人 P牌仔姐係想論資排輩 想貶低人，但佢一入到黎就開火發砲 仲要對準呢度既co-host
真係垃圾基因黎

177係咪用左code?

應該呢幾日有嫁啦

巴打去門市寄都係177？

特區既極限已經到左，輪到我既bno發揮啦

一樣啊 巴打11/6 Yates

『薪火post』BNO 續期資訊(93) 睇頂置